調查指日本男童長大後最想做「學者‧博士」 女童最想成為 ...

日本《朝日新聞》報道，第一生命保險公司昨日（5日）對外公布，以孩童為對象的「長大後想成為？」問卷調查結果。男孩第1名為「學者‧博士」，擠下受歡迎的足球選手與棒球選手，睽違15年奪下冠軍。女孩第1名則是「餐飲店人員」，連續21年蟬聯第1名。

報道指，從2003年以後，男孩的第1名不是「棒球選手」就是「足球選手」，然而「學者‧博士」則是從2016年的第2名上升到第1名。修訂《學習指導要領》得以豐富理科的授課內容、日本人相繼獲得諾貝爾獎等，這些因素似乎都有產生影響。提到要成為「學者‧博士」的孩童表示：「想要找出能完全治癒癌症的方法」、「想要製作能一起玩的機器人」。

女孩的第2名為「護士」，第3名為「托兒所‧幼稚園老師」。

廣告

此調查在2017年7月至9月進行，由第一生命的業務負責人詢問就讀國小6年級或以下的1100名孩童。

★長大後想成為？

〈男孩〉
1 (2) 學者‧博士
2 (4) 棒球選手
3 (1) 足球選手
4 (3) 警察‧刑警
4 (5) 醫生

〈女孩〉
1 (1) 餐飲店人員
2 (4) 護士
3 (2) 托兒所‧幼稚園老師
4 (4) 醫生
5 (3) 學校老師(才藝老師)

第1排數字為本次排名，括號內數字為2016年的排名。

香港

餐飲店人員

以為女優

你估講緊香港啲濕鳩侍應咩

女仔果表，轉最正AV角色都得

拍av就可以一次滿足你咁多個願望

你班仆街剩係講av

咁冇大志
喺日本做女人一世冇出頭

「想要找出能完全治癒癌症的方法」、「想要製作能一起玩的機器人」。
加油，科技越黎越進步
起步更艱難，新一代要學識既要更多先cover到舊有既野

個調查有冇講返點解啲日本妹最想做waitress 先

有乜問題呀屌你老母

有冇機會係講緊個d文青coffee shop店員咋

餐飲店員就餐飲店員啦乜撚野餐飲店人員

女仔諗依家，男仔諗將來姐

同問

難以理解

一起玩♂️♀️的機械人